日豐臣秀吉生前最後城堡 10萬坪夢幻之城重見天日

日本戰國時代大名豐臣秀吉最後1座城堡出土了！京都市埋藏文化財研究所公布，在京都市內仙洞御所發現該城的圍牆和護城河遺跡，考古人員從去年11月起挖掘調查，如今大致規模漸漸浮現，占地32萬平方公尺（約10萬坪），外電形容是日本在本世紀最大的發現。

豐臣秀吉是日本「戰國三傑」之一，曾實現日本自15世紀中葉後首次的形式上的統一，還一度有稱霸世界的野心。他生前興建的最後1座城堡因記載史料相當稀少，被日本學者稱為「夢幻之城」（幻の「京都新城」）。

這次挖掘出的範圍約125平方公尺，還發現了安土桃山時代的「野面積」建築技術砌的高牆──高1.6公尺、長8公尺的石牆，都以未經加工的石頭堆砌而成。同時出土的還有寬3公尺、深2.4公尺的護城河遺跡，裡面有石牆的落石，與大量金箔瓦片碎片，以及刻有豐臣秀吉的桐紋家紋及皇室菊紋紋飾。

據日本史料記載，幻の「京都新城」完工於1597年，而豐臣秀吉1598年去世，因此該城被視為他生前所建的最後城堡。京都市埋藏文化財研究所的資料顯示，該城建於京都御苑平安京左京一条四坊十町，位在京都大宮皇宮與京都淺戶皇宮舊址旁，秀吉去世後，在1600年關原之戰被用作高台院的豪宅。